馬德里政府：不 排 除 收 回 加泰羅尼亞 自 治 權

【Now新聞台】西班牙巴塞羅那再有大型集會，反對加泰羅尼亞獨立，主辦單位聲稱有多達93萬人參與；警方就估計人數有35萬。首相拉霍伊表明，可能運用憲法權力暫停加泰羅尼亞的自治權。

來自全國各地、成千上萬的西班牙民眾周日響應號召走上巴塞羅那街頭，反對加泰羅尼亞脫離西班牙獨立。市中心紅黃色旗海飄揚，除了高舉西班牙國旗、加泰羅尼亞區旗以及歐盟旗幟外，還有人將三支旗組成心形以示團結。

今次集會是由支持西班牙統一的組織發起，加泰羅尼亞早前舉行公投以大比數通過獨立，但投票率只得四成三。「沉默的大多數」認為結果不代表他們，決定站出來發聲，表明他們不想獨立的意願。

擁有西班牙與秘魯雙重國籍的諾貝爾文學獎得主略薩以及西班牙籍的歐洲議會前議長博雷利分別上台致詞聲援。博雷利指出加泰羅尼亞不像科索沃般人民被剝削而要爭取獨立；略薩表示加泰羅尼亞並不孤單，希望巴塞羅那能再次成為西班牙的文化之都。

面對政局不明朗，多間大公司「逃亡」，將總部遷離加泰羅尼亞。一批加泰羅尼亞商界領袖與自治政府主席普伊格蒙特會面，要求對方承諾不宣布獨立。

按計劃，普伊格蒙特會在周二到自治區議會交代公投結果。支持獨立的政黨已預告，可能在當日提出表決宣布獨立的議案。

西班牙首相拉霍伊周六接受《國家報》訪問，重申反對加泰羅尼亞尋求獨立的強硬立場。拉霍伊強調，除非自治政府放棄宣布獨立，否則他不排除引用被稱為「核選項」的憲法第155條，收回加泰羅尼亞的自治權，以維護國家統一。

馬德里政府：我係歐洲支那

Oct8近期活躍五毛
JR
三色貓
民國復興
曼徹斯特聯=拜仁慕尼黑
蘇麗珊
國語好手
bb chu
Redbaron
newlife
優美開始

沉默的大多數之前又唔出嚟投票，而家先出嚟反對，on99

唉 頂住啊

好無恥

因為係非法公投
統派點會去

呢啲叫談判？呢啲叫恐嚇

證明左疑歐論 是正確

超國家維穩組織

如果係古代 1，2戰歐洲
呢d天大好事 一定一堆人抽水
(附近國家內戰邊緣)

其實真係好大機會發生

來自全國各地、成千上萬的西班牙民眾周日響應號召走上巴塞羅那街頭

支那人黎香港反港獨

歐洲唔係好多大愛左膠架咩
點解好似無乜歐洲人聲援加泰

錢作怪 有利益咪出聲屌 冇咪唔出聲

今次歐洲各國算食花生
表面撐西班牙
但唔干涉太多

香港有

有能力既唔幫手
無能力既企出黎
咩世界

限制越多 反抗越大
遲早再爆獲勁既